（重開）成日聽人講民主要接受唔同意見，我可以支持警察/中立，今日就同大家講下咩叫民主

開錯台，重開

以下反駁針對 ig post支持香港警察/中立，然後比人評擊，然後話：香港唔係民主咩？點解唔支持得？嘅人

第一: 民主係可以包容異見，呢點我都同意。自由係包括有唔同取態，呢點我都同意。
但絕不代表你所講既野係不能夠被大眾批評。每個人都有批評人既權利，至於個批評合唔合理係另一回事。如果你唔想咁多人批評你，最簡單既做法咪反省下自己既立場，點解所有人都屌緊我呢? 最簡單有民主自由既證明咪就係:你而家依然可以支持警察，保持中立，除左比人屌幾聲之外，冇人拎枝槍去迫你轉你既立場，你比人屌完依舊係原本既立場，想問你有咩損失? 自由唔係你想做乜就做乜，而係你唔想做乜就可以唔做乜。 你唔想站係人民既立場到，係冇人迫到你。

第二:大家好容易就比人話「公審」。大家唔該睇下歷史，二戰納粹同埋文革。只要係地主，係會比人捉出黎，用石頭掟死/私下判死刑，虐待。呢D先係真正既公審，再望下因為支持警察/中立而比人話公審既人，除左比人話冇良心/港豬/白痴/屌幾聲，你有咩財物身體損害? 公審係一種審判，審判係一種裁決，裁決係有嚴重後果。好多時人見到類似既概念就拎去用，但冇真正認識果個詞語既概念。

第三: 聽太多「香港有好多人搞事搞到香港好亂」。「真正的和諧社會不是爭議的消失，乃是公義之彰顯」，唔好搞錯個邏輯，唔係因為有人出黎抗爭，所以社會唔和諧/紛亂，而係因為社會唔和諧，所以先有抗爭。搞事既人係邊個，唔該搞清楚先。

追求民主既人，係唔會剝奪人批評既權利，同時亦會保障被批評者既權利。你會話:咁咪好左膠?
「民主係最壞既制度黎，除左我地歷史已有既所有制度。」係咁架啦，呢個就係唔完美既社會一直以來既運作模式。簡單黎講，就係要批評人之餘，又要吊住佢條命唔比佢有咩事，令佢有壓力，從而反省自己，作出進步。